70後社工 遠嫁北方：「普通話 是我常用語言，我是 北京人！」

70後社工周佩儀，02年底到北京旅遊，認識音樂人丈夫，一直留京生活，現有一子一女，並開拓個人事業，十多年來因工作已走遍全國。她坦言學歷不高，能讓自己找到在中國發揮才幹的機遇，慶幸當初決定北上定居。

周佩儀移居北京前，在香港已從事服務復康智障人士的工作逾10年，今天她的工作涉及宏觀的政策倡導，為有需要機構撰寫服務手冊。另外，常要出差各地栽培和督導前綫社工，其服務對象包括智障人士、留守兒童和全國的NGO機構，更會為服務機構撰寫向人大作建議之用的提案。

回想02年因工作遇上樽頸位，她去北京玩兼學普通話，料不到結識了北京男友，二人於05年結婚，她便一直定居北京。「丈夫是自由音樂人，他來香港未必如我能適應北京，故順理成章留下來。」她坦言離港十多年，今天普通話才是她常用語言，並視自己為北京人。

一個社會總有依啲噉嘅垃圾

死上去咪幾好

上去團聚，算係咁
好過一車車落黎嘅支畜

唔拎特區我唔阻你，成家都唔好拎永世困係支那就最好

她坦言離港十多年，今天普通話才是她常用語言，並視自己為北京人。

係咪想京獨

岩呀，移民去北京講普通話

所以移民黎香港係應該講廣東話

點解唔叫自己係中國北京人
反而叫自稱北京人

京獨鐡證

態度正確
唔好有咩就返香港避難就ok

其服務對象包括智障人士

入面攪 NGO ，即係『我討厭政治』個種人

起碼肯北上團聚
respect

唔係叫老公落嚟香港仲想點

要教人何謂民權、公平意識、多元和包容

去國安舉報佢

起碼坐三十年

呢啲先值得敬重喎
會落地生根同當地有歸屬感
你睇香港人啲新移民（包括鬼佬）會唔會叫自己香港人？

香港少一個低等人士
恭喜

有人唔做 為愛甘願做蝗

嫁大陸仔desperate定嫁南亞仔desperate

攞左戶籍未

平時又話要融入 人地融入又話人🙄

佢去支那講 無問題